《路透社》：資深法官憂香港司法獨立正受北京攻擊

《路透社》：資深法官憂香港司法獨立正受北京攻擊

2020-04-14 HKT 19:58

《路透社》訪問了三名香港資深法官，他們認為香港的司法獨立正受到北京領導層的攻擊，認為這是自1997年回歸以來對法治的最大威脅。

他們表示，作為香港自由基石的司法獨立，正在為生存而戰。

有法官和律師說，有跡象表明北京正試圖限制香港法院，對核心憲法事務進行裁決的權力。接近終審法院首席法官馬道立的人說，馬道立必須與共產黨官員抗衡，指法治最終必須是維護一黨統治的工具。

三名接受採訪的法官表示，擔心北京會在法官人選上作出干預。其中一人說，擔心北京失去耐性，嘗試找出收緊的方法。

這位不願透露姓名的法官說，與資深內地法官交流時知道，他們一直想知道香港為何如此混亂，而且不愛國。

行政長官林鄭月娥的發言人說，北京中央政府一再明確表示，將繼續貫徹一國兩制原則，又補充說北京致力維護《基本法》。中國當局沒有回應路透社的提問。

剛訓醒？

他們一直想知道香港為何如此混亂，而且不愛國。

真係人唔笑 狗都吠

牆內既人好多都洗晒腦

愛國家優先個下已經錯撚曬啦

訓撚左幾耐…

思想停留20世紀初

憂你老母咩⋯
自己係風眼位你唔知架？

攻陷好耐啦
資深法官
訓左幾耐呀

Ha

見過張圖講大陸人
歷史被竄改 >>話人被洗腦
自己国家無自由 >>翻牆去自由文明世界 罵人無言論自由
国家封鎖外國網站 >>話人井底之蛙

中共国嘅邏輯同黑白, 同哩個世界顛倒

Dead body一日未比人over
即係司法仲未dead

唔使睇北京
叫佢地睇下自己d 靚點判啦.....